# Области видимости

Область видимости определяет границы действия переменной

1. Глобальная область видимость - window/global. 
2. Локальная область видимости - в них, так же как и в глобальной, можно создавать переменные

Допустим в глобальной области видимости есть переменные: a,b,c. И в локальной области видимости есть переменные: a, c. 
Эти переменные не одинаковые, у них одинаковы лишь названия.

Пример:
```javascript
    // глобальные переменные
    let a
    let b 
    function myFn() {
        // локальная переменная
        let b
        a = true
        b = 10
        console.log(b) // 10
    }
     
    myFn()

    console.log(a) // true
    console.log(b) // undefined
```

Функция создаёт локальную область видимости для фукнции, каждый раз, когда мы её вызываем. Из этого следует вывод, что b будет также undefined вне функции, так как ей не было присвоино значение. Но внутри функции переменная b будет присвоено значение -- 10.

Переменная a объявлена глобально. Внутри тела фунции мы присваиваем ей значение true. Сооветственно в консоль будет выведено a.

# Цепачка областей зависимости


```javascript
const a = 5
function myFn() {
    function innerFn(params) {
        console.log(a) // 5
    }
    innerFn()
    // myFn вернёт undefined, так как нет return
}

myFn()
```
Пример. Константа а объявлена в глобальной области видимости. myFn() внутри объявили innerFn(). При попытке вызывать innetFn вне myFn будет ошибка, так как функция innerFn объъявлена в области видимости функции myFn().
        
Global scope 
    -> myFn scope 
        -> innerFn scope.
        
Поиск идёт снизу вверх. Сначала поиск в локальной области видимости innerFn, если нет идёт выше.

# Жизненный цикл переменных

```javascript
    // глобальные переменные
    let a
    let b 
    function myFn() {
        // локальная переменная
        let b
        a = true
        b = 10
        console.log(b) // 10
    }
     
    myFn()

    console.log(a) // true
    console.log(b) // undefined
```

Жизненный цикл переменный b
1. Объявление в глобальной области видимости. (undefined).
2. Вызов myFn().
3. Объявление в локальной области видимости функции myFn().
4. Присвоение значения 10, если переменная b объявлена в области видимости функции.
5. Вывод в консоль переменной из локальной области видимости.
6. Вывод b из глобальной области видимости (undefined)

Для а очевидно.

# Типы областей видимости

1. Глобальная область видимости
2. Область видимости функции
3. Область видимости блока.
    - Переменные, объявленные с помощью let, const внутри блока имеют область видимости, ограниченную этим блоком. (for, if, {})

```javascript
function myFn() {
    a = true
    console.log(a) // true
}

myFn()

console.log(a) // true
```

В этом примере, переменная **а** - необъявленная переменная. И при попытки присвоения значения, переменная **a** будет записана в глобальную область видимости.

1. Все переменные объявлять перед их использованием. 
2. Стараться использовать **const** везде, где возможно.
3. Внутри функций не изменять переменные с внешних областей видимости.

# use strict - инструкция для JS.

```javascript
'use strict'
function myFn() {
    a = true
    console.log(a) // true
}

myFn()

console.log(a) // true
```

В случае использование строго режима, при присвоении необъявленной переменной a - будет ошибка Uncaught ReferenceError, которая не позволит использовать необъявленных переменных.
